%% Erklärung zur Prüfungsleistung. Vorlage für FB03
\setquotestyle{ngerman}
\selectlanguage{ngerman}
\section*{Erklärung zur Prüfungsleistung} % (fold)
\addcontentsline{toc}{section}{Erklärung zur Prüfungsleistung}
\label{sec:erklärung_zur_prüfungsleistung}
\makeatletter
\textbf{Name, Vorname:} \@author\\
\textbf{Matrikelnummer:} \@ID\\
\textbf{Studiengang:} \@degree

Die am FB03 gültige Definition von Plagiaten ist mir vertraut und verständlich:

\blockquote{Eine am FB03 eingereichte Arbeit wird als Plagiat identifiziert, wenn in ihr nachweislich fremdes geistiges Eigentum ohne Kennzeichnung verwendet wird und dadurch dessen Urheberschaft suggeriert oder behauptet wird.
Das geistige Eigentum kann ganze Texte, Textteile, Formulierungen, Ideen, Argumente, Abbildungen, Tabellen oder Daten umfassen und muss als geistiges Eigentum der Urheberin/des Urhebers gekennzeichnet sein.
Sofern eingereichte Arbeiten die Kennzeichnung vorsätzlich unterlassen, provozieren sie einen Irrtum bei denjenigen, welche die Arbeit bewerten und erfüllen somit den Tatbestand der Täuschung.}

Ich versichere hiermit, dass ich die eingereichte Arbeit mit dem Titel

\textit{\@title}

nach den Regeln guter wissenschaftlicher Praxis angefertigt habe.
Alle Stellen, die wörtlich oder sinngemäß aus Veröffentlichungen oder aus anderen fremden Mitteilungen entnommen wurden, sind als solche kenntlich gemacht.
Die vorliegende Arbeit ist von mir selbständig und ohne Benutzung anderer als der angegebenen Quellen und Hilfsmittel verfasst worden.
Ebenfalls versichere ich, dass diese Arbeit noch in keinem anderen Modul oder Studiengang als Prüfungsleistung vorgelegt wurde.

Mir ist bekannt, dass Plagiate auf Grundlage der Studien- und Prüfungsordnung im Prüfungsamt dokumentiert und vom Prüfungsausschuss sanktioniert werden.
Diese Sanktionen können neben dem Nichtbestehen der Prüfungsleistung weitreichende Folgen bis hin zum Ausschluss von der Erbringung weiterer Prüfungsleistungen für mich haben.

\vspace{12pt}
\includegraphics[width=5cm]{signature.png}\\
\rule{.7\textwidth}{.4pt}\\
Frankfurt, den \today, \@author%
\makeatother
\setquotestyle{\GUFBdefaultlanguage}
\selectlanguage{\GUFBdefaultlanguage}
%\expandafter\selectlanguage\expandafter{\GUFB@language}
%\setquotestyle{\GUFB@language}
% section erklärung_zur_prüfungsleistung (end)
